---
title: "Добавление контента"
date: 2021-07-18T11:54:19+05:00
draft: false
---

Этот ресурс - это достояние сообщества. Сообщество управляет ресурсом, наполняет его контентом и помогает его развивать. Администраторы - это активные участники сообщества, которые помогают участникам создавать контент. 

Поскольку этот ресурс общественный - напонять его может каждый участник. На этой странице расскажем как это сделать :)
<!--more--> 

## Организация ресурса

Весь ресурс - это статический контент, который генерируется на основании содержимого [репозитория](https://gitlab.com/meet-deadlines/meet-deadlines). То есть, все содержимое данного ресурса есть в репозитории, в открытом доступе. Использование публичного репозитория - это еще один элемент для развития сообщества, вы можете учиться на этом ресурсе :)

Для генерации статического контента используется генератор [Hugo](https://gohugo.io). Hugo выполняет главную фукнкцию - преобразовывает контент репозитория, пропускает его через шаблонизаторы и на выходе получается статический веб-сайт. 

Весь [контент](https://gitlab.com/meet-deadlines/meet-deadlines/-/tree/master/content) представлен в виде [MarkDown-файлов](https://ru.wikipedia.org/wiki/Markdown). Это очень простой текстовый формат, с очень простыми правилами оформления. 

## Почему выбран репозиторий для хранения?

Нам важно, чтобы вся наша работа была открытой. Чтобы участники сообщества видели, как формируется сообщество, чтобы не испытывали преград для того, чтобы делиться знаниями. Для такого открытости - нужны соответствующие платформы, поэтому мы обратились к практике open-source решений:

- Весь контент публичен
- Авторы контента и правок - известны
- История изменений - доступна
- Обсуждения - открыты
- Доступность изменений - полная

## Что нужно знать, чтобы настроить среду разработки у себя?

Обязательно - нужно быть знакомым с тем, как устроен [git](https://git-scm.com/book/ru/v2) (распределенная система версионирования кода). Если вы из IT - вы наверняка знакомы с этим решением :)

Нужно установить себе локально [Hugo](https://gohugo.io/getting-started/quick-start/). Обратите на [версию](https://gitlab.com/meet-deadlines/meet-deadlines/-/blob/master/Docker-builder#L5), которую мы используем.

Отлично, если вы ознакомитесь с тем, как устроено [управление контентом](https://gohugo.io/content-management/organization/) у Hugo.

Вам нужно будет знать, [как писать статьи](https://www.markdownguide.org/getting-started/) в стиле Markdown. 

Любой удобный текстовый редактор :)

Если в чем-то не разбираетесь, спросите в нашем [чате](https://t.me/Porjects_KZ) - найдутся неравнодушные участники, которые помогут :)

## Если я нашел ошибку или добавляю страницу

Вносите изменения в ресурс (добавляйте контент, исправляйте ошибки). Отправляйте изменения (`git push`) в [репозиторий](https://gitlab.com/meet-deadlines/meet-deadlines). Делайте [Merge Request](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/merge_requests/) из вашей ветки в master и ждите Approve. Администраторы придут, внесут необходимые уточнения, если вы не сделали и подскажут. Например, можно исправить [эту](https://gitlab.com/meet-deadlines/meet-deadlines/-/blob/master/content/posts/how-to-add-content.md) страницу :)

## Мне не нравится дизайн!!

Мы рады приветствовать, если будут участники сообщества, которые внесут свой вклад в развитие сообщества - делайте Merge Request с вашими предложениями :)

